\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{minted}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}

\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={red!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=blue
}
\let\oldhref\href
\renewcommand{\href}[2]{\oldhref{#1}{\bfseries#2}}

\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
%\usemintedstyle{manni}
\title{Automatisation des rédactions : Premier exemple}
\author{Nicolas TALABARDON}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}
\begin{document}
\maketitle
\begin{multicols}{2}
\section{Le projet}
J'essaye d'automatiser certaines rédactions mathématiques pour produire plus facilement :
\begin{itemize}
    \item des corrigés pas à pas, 
    \item des interrogation rapides projetées, 
    \item des exercices personnalisés
    \item \ldots
\end{itemize}
Le code source de l'ensemble des (nombreux) fichiers est hébergé  sur \href{https://framagit.org/tala/fundamath}{ce site}.
\section{Un exemple}
Par exemple, prenons la résolution des inéquations du premier ordre.\\
Une fois les bons imports réalisés, la commande :\\
\mintinline{python}{simplification_latex(3*x-4 > 5*x-3)},\\ 
renvoie le texte suivant :
\begin{minted}[breaklines]{latex}
    $\phantom{\iff}3 x - 4 > 5 x - 3$\\
    $\iff 3 x > 5 x + 1$\\
    $\iff - 2 x > 1$\\
    $\iff x < - \dfrac{1}{2}$\\
    $\iff x\in \left]-\infty; - \dfrac{1}{2}\right[$
\end{minted}
Ce qui sera compilé en \LaTeX pour donner :\\
\vspace{3mm}
\indent $\phantom{\iff}3 x - 4 > 5 x - 3$\\
\indent $\iff 3 x > 5 x + 1$\\
\indent $\iff - 2 x > 1$\\
\indent $\iff x < - \dfrac{1}{2}$\\
\indent $\iff x\in \left]-\infty; - \dfrac{1}{2}\right[$
\vspace{3mm}
\section{Reproduire l'exemple}
Pour reproduire les exemples chez vous, il suffit de disposer de :
\begin{itemize}
    \item Python (2 ou 3 pour les exemples présentés et 2 pour d'autres parties du projet)
    \item la bibliothèque \href{https://www.sympy.org/en/index.html}{sympy}
\end{itemize}
Sous windows ou mac, le plus simple est d'installer le \og pack \fg{} \href{https://www.anaconda.com/download/}{anaconda} comme on a fait au Lycée.\\
Sous linux, python et sympy doivent être référencés dans votre gestionnaire de paquets.
\begin{itemize}
    \item du dossier \og fundamath \fg{} récupéré en \href{https://framagit.org/tala/fundamath/-/archive/master/fundamath-master.zip}{téléchargeant le tout} et en extrayant l'archive.\\
        Pour utiliser mes modules, il faut travailler à la racine de ce dossier.

\end{itemize}
Le fichier \href{https://framagit.org/tala/fundamath/raw/master/echantillon1.py?inline=false}{\texttt{echantillon1.py}}, à placer à la racine du dossier \og fundamath \fg{}, produisant le contenu précédent est :
\begin{minted}[breaklines]{python}
from __future__ import print_function 

from sympy import symbols

from in_equations import simplification_latex

x = symbols("x")
inequation = 3*x-4 > 5*x-3

print(simplification_latex(inequation))
\end{minted}

\section{Décortiquons un peu}
\subsection{premier \mintinline{python}{import}}
Ne vous souciez pas trop de la première ligne pour l'instant, c'est juste un astuce pour obtenir un code compatible entre les versions 2 et 3 de python.
\subsection{\mintinline{python}{from sympy import symbols}}
Une fois l'inconnue créée avec \mintinline{python}{x = symbols('x')} on peut construire des expressions plus complexes, mais aussi comme ici, des (in)équations.\\
Ces expressions disposent alors d'une multitude de fonction \og attachées \fg{} qu'on appelle avec une syntaxe du type : \mintinline{python}{expression.fonction()}.\\
Par exemple, ajouter au fichier précédent les instructions suivantes:
\begin{minted}{python}

expression = 2*x+7
print(expression.subs(x,2))
print(expression.diff())
print(expression.integrate())
print(expression.integrate((x,1,4)))    
\end{minted}
\section{Contact et réutilisation}
\begin{center}
    Le fichier source de ce document, dans sa dernière version publiée, est disponible \href{https://framagit.org/tala/echantillons/raw/master/echantillons/echantillon1.tex?inline=false}{ici}\\
    Son contenu est réutilisable et modifiable selon les conditions de la licence Creative Commons :\\
    \ccbysa\href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{Attribution, Partage sous les mêmes conditions 4.0}\\
%Pour en savoir plus sur le projet dans son ensemble : \href{www.fundamath.org}{voir le site}\\
    Pour me contacter : \href{mailto:nicolas.talabardon@ac-caen.fr}{courriel}
\end{center}
\end{multicols}


\end{document}